（未解決）一熱就會全身好痕

控制飲食同做運動種種方法都試過，但都係好易就痕。而家入地鐵站嘅時候真係比死更難受

有無人曾經有呢個問題但最後好返，入嚟講下你係點樣好返

查cream

我都係 同埋最慘係本身個人好易就好熱

移民去西伯利亞

讀書時期曽經試過，冬天室內乾燥加焗促就會黎，
最後搽歐膚寶攪掂

我條女都會
扑野嗰陣成身痕+紅晒

有friend試過
好似話係冬天啲毛孔收縮
睇下醫生，佢會比cream你搽
同埋唔好涼太熱水涼(好似係)

小學最嚴重，試過喺街，痕到踎喺度喊
冇紅冇腫冇一撻撻，唔似出疹
家人帶我睇醫生，但都唔知點解，冇藥食冇得醫
可能舊時醫學冇咁倡明

大個慢慢好轉，雖然仲未斷尾，但已經好咗好多
我經驗唔係個人本身熱會發，係皮膚熱就會發
夏天3x度出哂汗都冇事，呢排天氣凍反而發過
只能著少D衫等皮膚冇咁焗冇咁熱
有冇睇醫生? 可能依家有得醫都唔定

有同樣問題
解決唔到
特別係個頭
又痕又刺痛
應該係皮膚乾燥

師兄你啲皮膚有無一點點毛孔閉塞？

解決辦法係唔好沖太熱既水

same

有冇出過水豆啊

又唔係好覺有一點點。。

出過啦

我都係，個頭係最痕

以前有
戒j就會好啦
戒半年後就冇再出現過
講大話死全家

啲朋友仲問我點解咁凍著咁少衫 唔係我唔想著多啲，係著太多衫好易焗住又痕

你噉講我都試下先

唔係療痕係吉有無人係咁?
尤其係冷衫 一定吉

我都係咁，頭皮同塊面好痕

過來人，辛苦到唔敢出街，
做多啲劇烈運動，要出好多汗先得

神經短路 後遺痛楚

患者康復後或有機會出現後遺神經痛。李靜芬醫生解釋，這種情況很多時出現延遲斷症，錯過了第一時間治療的病人身上。「此病是由潛伏在神經主幹、脊椎根的水痘病毒引起，發動攻擊令神經線發炎，到病毒走到皮膚表面出現水泡、引發疼痛、潰爛時，整條神經線已完全浸淫在炎症中。所以最重要是在發病頭三天確認病症，立即處方抗水痘病毒藥物，阻截它神經線發炎。」

如果錯過了最佳治療時機，引致該條神經根完全被病毒感染而發炎，發炎後神經已受到傷害，神經未必能完全恢復，就會出現搭錯線情況：「發炎部位的感覺神經、溫度神經及痛感神經搭錯線，稍一觸碰都會出現像閃電般的痛楚，這是一個短路現象，是一種神經脈衝短路及失控現象，令該局部地區發傻。」李靜芬醫生說。

這種生蛇初期處理欠佳而出現的生蛇後神經痛，稱「帶狀疱疹後遺神經痛」，會連續痛下去，更會愈來愈痛，「年紀愈大，出現後遺神經痛機會愈高，英國研究發現六十歲以上人士有20%機會出現後遺神經痛，八十歲以上的就有34%機會。」李醫生說。

而馬先生的情況，雖然在病發初期已能斷症，可是由於當時醫生未能處方適當劑量藥物，無法阻截病毒蔓延，到十多日後由女兒介紹往見皮膚科醫生獲適當治理時，神經線已嚴重受損。

痛楚纏身 苦不堪言
如果曾經生蛇，之後該部位出現不尋常痛楚，就有機會是生蛇後遺痛。這種痛楚有其特徵，包括閃電痛、針拮痛、痹痛，或輕微觸撞皮膚都勁痛，或對冷熱溫度變化產生過敏的痛楚反應。

李醫生說，出現生蛇後遺神經痛的病人，痛楚可以由生蛇開始一路持續，就算完全治癒、疤痕已消退後兩三年，痛楚仍然纏身。

痛楚的嚴重程度，要看當初生蛇時神經受損有多嚴重，如果疱疹呈整條帶狀環，皮膚已潰爛，可以想像裏面的神經線已是千瘡百孔，日後搭錯線的機會亦高。

查cream係有啲用

你出得少汗呀，抽時間做運動，
出汗，通番汗線就冇事

個身體要你做運動。

我以前都係咁，打一場波出到成身汗就冇事

噉個頭點算

我日日做gym都會咁

逢親冬天先會 邊到關做運動事

吸收番少D鹽份，飲多D水，唔好飲其他類型嘅飲品

有冇出過風癩（蕁麻疹）？

無，單純係痕到好似俾針拮噉，但皮膚表面係睇唔出有事

冬癢症？

我早兩年都試過咁 一出街開始留汗 背脊就好似針吉咁同有汗班， 睇皮膚科開左啲藥膏同保濕cream，茶一兩星期就好番晒

雖然做運動又悶又ON9
但係屬於呢個病唯一解決方法
定期排汗,出汗
利申:過來人

我以前冬天都會，手腳一熱就好痕，用凍水沖下會好啲，睇醫生俾藥膏就無乜用

近幾年成日跑步做運動就無再發作過，可能通返汗腺有幫助

我都會

同樣問題加上夏天勁辛苦

膽鹼能性蕁麻疹，屬於遇熱後出現蕁麻疹的症状。屬於人們常說的風疹塊的一種。當運動出汗,室內悶熱,洗熱水澡,環境受熱,周圍溫度升高,吃熱食物或飲料，精神興奮時體溫略增等各類遇熱情況後、受熱、精神緊張、攝入熱的食物或飲料，或在運動後，體溫略增，增熱的血流刺激大腦體溫調節中樞，興奮膽鹼能性神經並釋放乙醯膽鹼，正是因為機體對乙醯膽鹼這種化學物質過敏，我們將過敏引起的症状稱之為膽鹼能性蕁麻疹。

不會出現皮疹，但明顯感到有針刺、劇癢感。

多發生於青年期，一般在遇熱(熱飲、熱水浴)、情緒激動和運動後出現。當停止運動或平靜以後，症状即可消退，嚴重的話，症状完全消退可能要經過數月或數年不等

問過中醫佢話係毛孔閉塞，我本身少運動又飲凍嘢，身體內的熱同汗水散唔到出去。我自己覺得呢個係體質問題，因為我睇過好多西醫都搵唔到原因

認真，我之前都係咁
係甲狀腺出事，去驗下甲亢定甲減啦

認真我以前勁過你
全身邊到都痕
袋底 屎眼附近 腳板底 全身任何地方
一發作即刻想拎冰水淋自己 撞頭埋牆 周圍R

誘因：
1.凍轉熱地方
2.有勁香水
3.食辣野
4.做運動
5.怕醜/面紅
6.空氣唔流通

解決方法...我冇睇醫生 冇茶野
不過變得好少食牛肉 同多左行山

宜家間唔中都有輕微反應 但好好多了

要食藥？

飲碘水再食藥

係咪好似比針吉咁？

無錯呀

我都會咁 直情會生埋紅疹
不過出完一陣就會消退
有時著短袖衫做運動 就會好尷尬

同生蛇差咁L遠，唔好9up啦

我都係膽鹼能性蕁麻疹
去皮膚科佢基本上會俾抗敏藥你,但長期都要靠自己好返
我自己做以下嘅嘢好返好多：
沖凍水, 可以少少暖, 但唔好熱水
保持心情chill d放鬆d
早d瞓, 作息定時
戒酒同蝦蟹<蝦蟹我自己本身唔食

我係出汗多左，飲水多左同埋個人瘦左先無事